［日本評論家］石平 寄語港人：不要再戰鬥了，尋外地探索人生吧！

節錄：

出生於中國四川省、曾經歷1989年六四運動的日籍華人評論家石平（又稱石平太郎），早前於日本DHC電視台出席節目《虎之門新聞》（虎ノ門ニュース）時，其中討論「天安門事件31年 中國嚴密警備 打壓追悼及抗議活動」、「疫情後中美關係展望 中美對立的爭點 香港情勢」，發表了有關香港反送中運動及反國安法運動的看法。

「希望他們去中港以外的新地方探索自己的人生」
網友在Twitter分享了一段石平在節目中就香港情勢發表的看法，引起了網民的回響。

「石平先生致香港的年青人

石平氏：『說心底話，我絕不會在安全的地方叫香港的年青人們去戰鬥。不要再戰鬥了。思考自己的未來，希望他們去中國和香港以外的新地方探索自己的人生。』

石平先生的話語重心長。」

「對中國共產黨來說天安門是一個計時炸彈」
節目於6月5日於YouYube直播，請來嘉賓日本國際問題分析專家藤井厳喜及政治評論家石平，就有關美國警員謀殺案、天安門事件、G7及G20勢力、安倍批判及疫情後中美關係展望等時事話題作討論，觀眾亦可於官方網站投稿，向嘉賓提出問題。

其中提及有關「天安門事件31年 中國嚴密警備 打壓追悼及抗議活動」，石平指出打壓追悼及抗議活動在過去31年也在進行，並非因為香港過去一年的活動才突然打壓。他表示「天安門事件改變了他的人生。雖然自己獲得新的人生，卻有很多的同伴倒下了。即使過了31年共產黨仍然打壓追悼及抗議活動，就是因為害怕再有同類的事情發生。反對中國共產黨、感到不公不滿的情緒一即在積壓著。對中國共產黨來說天安門是一個計時炸彈，所以一定會拼命打壓。」

針對日本在天安門事件上的立場，他有以下的看法：「中國雖然因為天安門事件而受到國際社會孤立，又受到西方國家制裁，江澤民當年的對日工作再加上宮澤內閣時期天皇陛下御訪，令中國成功脫離孤立狀態。日本在中國最苦難的時刻予以幫助，江澤民卻提倡反日教育、透過外交批判日本。千萬不可以忘記這個歷史的教訓。中國是忘恩負義的。」

「除非『那個東西』下台 否則香港難逃一刧」
討論到「疫情後中美關係展望 中美對立的爭點 香港情勢」，日本國際問題分析專家藤井厳喜指出，當年中英聯合聲明保證香港在一國兩制下能維持50年不變至2047年，現在中國公然破壞承諾，香港很大機會會被同化成內地城市。介時失去自治權和自由貿易機制的香港不再是金融、貿易中心，外資撤離，對中、港及外國經濟損害甚廣。

石平回應到，中國一黨專政的極權容不下反對的聲音，會發展至「殺死香港」 的情況也不稀奇。香港最寶貴的是貿易和人材：中港經濟關係難分，外資及中資依賴香港作為與中國和世界交易的中間點；香港高學歷專才甚多，英國擬接納300萬持BNO港人亦可能是看準了吸納人材這一點。

藤井亦指出有統計表示香港有37%人想移民，當中有不少高學歷、金融貿易人材，平均年收入達4000-5000萬日圓。他認為日本也應該仿效英國，主動吸納人材和資金，提升東京的國際金融中心地位。

石平指習近平是一名獨裁者，心中容不下異見，但因為香港是一隻「會生金蛋的雞」，所以多年也沒有真正做到「滅港」。現是習近平的強硬做法，是大家的不幸，除非他下台或換班子（他稱習近平為「那個東西」），對西方及香港的政策有所改變，否則很難有樂觀的發展。

一位在香港居住37年、曾在香港經歷六四運動、參加抗議的60歲的觀眾問石平對香港的未來有何看法。石平回答，習近平繼續的話香港可能真的會完蛋，除非習近平下台、政策改變。他又在最後寄語：「說心底話，我絕不會在安全的地方叫香港的年青人們去戰鬥。不要再戰鬥了。思考自己的未來，希望他們去中國和香港以外的新地方探索自己的人生。」

「說心底話，我絕不會在安全的地方叫香港的年青人們去戰鬥。不要再戰鬥了。思考自己的未來，希望他們去中國和香港以外的新地方探索自己的人生。」

五眼同台灣都公開討論接收香港人
有能力同恐懼嘅都應該走

唔單止探索自己人身 香港人要學識共同探索整個民族既未來。

其實我都想到日本做野，但日本人排外又唔講英文
如果搵工唔require 日文又俾時間我讀既話我一定去

直線抽擊冷氣軍師

你勁到一個level人地可以唔介意你唔識日文既話係ok，例如做研究/高層管理/藝術/運動

咪係 仲鬥咩la
一係接受 一係離開

低階it狗都ok

做左兩年ＩＴ既渣渣

日本？

散水撚

咩都可以啦
本人要求唔高
肯開放又可以走既地方都無所以
唔介意做耕田佬

（無錢，無資產，無料）

你唔試下融入人地文化？

話晒寄人籬下

可以周圍寄下cv

on9

呢條友有個論政節目叫佢做中國專家

那有錢 點走呀 又冇bno

「希望他們去中國和香港以外的新地方探索自己的人生。」

去邊？滿洲國？五族協和，王道樂土

由最排外既日本人講出黎

唔想無香港

不了？ 不了！

其實講得好啱，香港班大學生唔值得為咗自私港豬犧牲前途，唔該離開香港，生兒育女，話真相比下一代聽。

等香港比支那利用殆盡 就喺中間派港豬嘅報應。

點解要我哋走，我淨係想住喺香港

真心，打而家憑咩去打，走都仲可能一線生機

我地過去日本
日本人絕對會覺得我地係負累
你睇下褔島人地震後比人欺凌既情況

義士們請接受五眼及台灣的好意

條友係咪啱啱睇完天氣之子?

不要在死地死局中戰鬥了, 你們已證明了意志, 決心和無比嘅勇氣, 係咪時候要轉移陣地搵新戰場, 尋找新嘅機會, 新嘅人生

你班日本仔可以享受和平自由都係前人戰鬥返黎咋

好多日本本地公司見你唔係日本人就唔請,
除非做藍領/一般零售餐飲,
一係就要頂級人才, 咁國際公司會請你

呀SIR 第時比公安取代

唔得喎﹐戰鬥係唔會完結
即使獨立後﹐仍要為自由而警惕

咁你就住喺中國
香港已經唔再存在，面對現實啦

不了
日本平民太多偽民主
同港豬level差無幾

去到先得架

住北京都安全過住香港

所以日本年青人全部都被「夢想」 困綁至死

事實係

支那移民黎

其實我都想走
但中共一聽到BNO平權就發難

他是支那人

支那人黎架

你要喺香港，就要接一國一制嘅香港
所以一係走，一係做順民

一樣啦, 佢可以喺日本呢個冇被赤化既地方一邊受庇護一邊9up
都係靠前人戰鬥得返黎

我都係咁話
唔係唔想過，係暫時冇能力過

日籍華人，完

應該就唔會既
仲要"名義上"維持一國二制

明治維新？

日本啲階級觀念同埋忠心觀念太恐怖

幕府時期既傳統

咁我寧願唔走
就算做內鬼都要有人既

1萬人比人告緊，走唔到呀

大把人求緊外國收留啦
你睇出面咁多bno點搵工 點讀書post就知

媾條日本妹。

其實同緊d冷氣軍師講

若真走二百萬人 就無必要養咁多狗
到今日中共都係以威嚇方式希望大家為佢效力
再馴化你
若大規模離開 啲港狗仲有咩用？
大部分都會比清洗 如同公務員一樣

我地以為國安法係加速主義
但最驚就係啲大國私底下傾掂數
開放移民, 等啲想要自由民主嘅人走到就走
剩低嘅擁抱大灣區, 做韭菜
然後啲大國一切如常, 佢地繼續有錢齊齊搵
明明香港人先係最受影響、最受害架
點解我地會無資格去決定香港前途?

唔好會錯意係叫香港人走
佢係唔想做一個冷氣軍師
隨便叫人出去打餐死自己就嘆冷氣
所以最多只係叫香港人離開

咪講咗畀時間去讀

google 淺沼稻次郎
唔係山口二矢既話日本一早變左中國日本省

係日本人眼中係你融入唔到佢地，唔係佢地排外

dhc電視台非電視台
只係一個youtube channel名

佢應該係指被捕手足

真心話😭

你講到香港變到新疆咁
咁當然冇必要養咁多狗啦
當狗都唔洗養果陣 香港既作用=零
會唔會發生咁既情況先

人地打到來就走？
佢攻佔成個地球，我係咪要走去火星

香港人要反抗

唔要做逃兵

大把鬼佬去廿年都唔識日文